<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ronda</string>
    <string-array name="menu">
        <item> Monumentos </item>
        <item> Museos </item>
        <item> Agenda Cultural </item>
        <item> Dónde Comer </item>
        <item> Dónde Dormir </item>
        <item> Información de Interés </item>
    </string-array>


    <string-array name="monumentos_titulo">
        <item> Plaza de Toros </item>
        <item> Arco Felipe V </item>
        <item> Casa Rey Moro </item>
        <item> Murallas </item>
        <item> Iglesia Santa Maria La Mayor </item>
        <item> Baños Árabes </item>
    </string-array>

    <string-array name="monumentos_contenido">
        <item> La Plaza de Toros de Ronda, por su historia y por su arquitectura, por su carácter y belleza está reconocida como una de las más antiguas y monumentales que existen. Esto no es casualidad, ya que Ronda se considera una de las cunas de la tauromaquia moderna S. XVIII. Siglo donde tras el relevo de los caballeros en los juegos con el toro surge en la cuidad la familia de los Romero, familia que durante tres generaciones reúne a los toreros más singulares de la época.
        El auge del toreo llevó a la Real Maestranza de Caballería de Ronda a erigir su famosa plaza, obra que se atribuye a Martín de Aldehuela, el mismo arquitecto del grandioso Puente Nuevo sobre el Tajo de Ronda.
        Concebida en piedra arenisca con un esquema monumental, la nobleza de su traza arquitectónica, con su doble galería de arcadas y la ausencia de tendidos al descubierto, le confiere un espíritu más de claustro que de recinto para espectáculos taurinos, recordando al patio circular del famoso Palacio de Carlos V en la Alhambra de Granada.
        Cubierta con tejado a dos aguas de teja árabe, la elegancia de su interior no tiene parangón en ninguna otra plaza de toros.</item>
        <item> Tras el hundimiento del primer puente nuevo en el año 1.741, se planteó la necesidad de mejorar esta entrada de la ciudad debido al gran flujo de personas y mercancías que de nuevo se vieron obligados a utilizarla.
        La vieja Puerta Árabe del Puente fue sustituida y agrandada por la actual durante el reinado del primer Borbón del trono español Felipe V, en el año 1742, según consta en la inscripción en piedra situada próxima a la puerta.
        Este emblemático monumento de la ciudad consta de un arco doble de sillería, coronado por tres pináculos y adornado con la concha de los Anjou y el escudo real de los Borbones en su cara exterior.</item>
        <item> Se localiza en la calle Cuesta de Santo Domingo. La primera prueba documental de esta imponente casa-palacio data del siglo XVIII, aunque ha sufrido frecuentes reestructuraciones fruto de los sucesivos cambios de propietario. La planta de la casa es irregular y laberíntica, con abundantes escaleras y pasillos que sirven para salvar los desniveles. La fachada, de gran longitud, se adapta a la curva de la calle y presenta dos torres de distinta altura así como dos puertas.
        En su interior se conserva la mina de captación de agua, de origen árabe. Se trata de una compleja obra islámica que desciende al fondo del Tajo donde discurre el Río Guadalevín, que se construyó aprovechando una grieta vertical en la roca, donde se desarrolla una escalera tallada en la piedra con más de 200 peldaños y que desciende en vertical unos 100 metros. En su interior se localizan una serie de estancias, desde aljibes a habitaciones, que fueron utilizadas como polvorín y depósito de grano.</item>
        <item> La ubicación de Ronda en un promontorio rocoso le ha conferido a lo largo de la historia un marcado valor estratégico y defensivo. En época musulmana se localizaba la Medina, claramente delimitada tanto por la barrera natural que supone la garganta excavada por el Guadalevín, como por las propias murallas de la ciudad.
        De la importante cerca amurallada conservada, debemos destacar la puerta de Almocábar situada en el sector sur de la medina, construida en el siglo XIII y reestructurada en el periodo de Carlos V, toma su nombre de la palabra “Al-maqabir Fue un de las puertas principales de acceso a la ciudad y daba entrada al Barrio Alto, actualmente del Espíritu Santo y a la medina musulmana.</item>
        <item> Según los estudios arqueológicos desarrollados en la zona, esta iglesia se ubicó muy próxima a los restos de una basílica paleocristiana del siglo V d.C. También algunos historiadores se remontan a la época romana en la que tuvo la función de templo. Este último extremo aún no se ha contrastado arqueológicamente.
        En el mismo lugar se construyó después, bajo la dominación islámica, la mezquita mayor de la Medina. De ella solo se conserva en la actualidad el arco del Mirhab y un trozo del muro del mismo con decoración de ataurique, oculto tras el retablo del altar del sagrario.
        Los Reyes Católicos, tras la conquista de la ciudad, ordenaron levantar en el lugar de la mezquita el templo, cuyas obras  se iniciaron en 1485 y tras muchas vicisitudes, se concluyeron a fines del siglo XVII.</item>
        <item> Éste recinto termal de época musulmana es el  mejor conservado de la Península Ibérica. Se localiza en el Antiguo Arrabal Islámico de la Ciudad, actualmente denominado Barrio de San Miguel en el extrarradio de lo que fue en su momento la Medina Musulmana de Ronda.
        Fue construido entre siglos XIII-XIV d.C junto al Arroyo de las Culebras, para asegurar el abastecimiento de agua, que se desplazaba a través de un sistema de noria, perfectamente conservado en la actualidad.
        Estructurándose éstos en tres zonas fundamentales, siguiendo el modelo romano: salas de baño frío, templado y caliente. Hasta la actualidad ha llegado prácticamente en su integridad el sistema hidráulico de los mismos.</item>
    </string-array>

    <string-array name="museos_titulo">
        <item> Museo Lara </item>
        <item> Palacio Mondrag\ón</item>
        <item> Museo del Bandolero </item>
        <item> Museo Unicaja Joaqu\ín Peinado </item>
        <item> Museo Taurino De La Real Maestranza De Caballer\ía De Ronda</item>
        <item> Plaza Museo de Ronda RMR </item>
    </string-array>

    <string-array name="museos_contenido">
        <item> El Museo Lara es un museo de arte y antiguedades situado en la localidad de Ronda, en la provincia de M\álaga, España.
            Tiene su sede en la antigua Casa-palacio de los Condes de la Conquista de las Islas Batanes, en el casco antiguo de la ciudad.
            Contiene una colecci\ón de más de 2000 obras y piezas organizadas en siete salas tem\áticas: sala de armas, sala de relojes, coleccionismo, sala rom\ántica, sala cient\ífica, artes populares y sala arqueológica. </item>
        <item> El palacio de Mondrag\ón, tambi\én conocido como palacio del marqu\és de Villasierra, es un edificio mud\éjar renacentista situado en el casco antiguo de la ciudad de Ronda, España.
            En la actualidad el palacio alberga el Museo Municipal de Ronda, que contiene una colección de interés histórico y arqueológico.  </item>
        <item> El museo, situado en una casa de finales del siglo XIX, está estructurado en cinco salas. Así, se encuentra la denominada Viajeros románticos y documentaci\ón, en la que se recopilan partidas de bautismo y de defunci\ón, certificados de sepultura y de b\úsqueda y captura, adem\ás de fotograf\ías de bandoleros conocidos como Jos\é Mar\ía Hinojosa El Tempranillo, Diego Corrientes Mateos, Jos\é Ulloa Tragabuches o Francisco R\íos Gonz\ález Francisco R\íos González.
            Otra de las dependencias es Vivir el bandolerismo donde se representan tres escenificaciones: Mesón, Secuestro y Cueva y en las que los maniquíes aparecen ataviados con el vestuario propio de la época que se reproduce.
            También hay una colección de cómic compuesta por más de 200 ejemplares fechados hacia 1940, en los que se narra la vida de los bandoleros.
            Por otra parte, tambi\én se puede visitar Los hombres y los nombres, que alberga una exposici\ón de trajes, óleos, acuarelas y fotograf\ías de los bandoleros m\ás reconocidos por el público, así como algunos acontecimientos que protagonizaron muchos de ellos; o Los que siguieron el rastro, dedicada a las fuerzas de seguridad que persiguieron a los bandoleros: la Guardia Civil.
            En ella, adem\ás de encontrar registros de captura de bandoleros y boletines oficiales de este cuerpo de seguridad, se da a conocer, a través de un mapa, la distribución de las comandancias; los mandos, condecoraciones y los primeros uniformes de la Benemérita. Todo material original.
            Por \último, el recorrido se completa en la sala Armas y testimonios escritos, la cual recoge una amplia colección de armamento propio de los bandoleros tales como pistolas, navajas o polainas. Además, el museo también cuenta con una biblioteca que alberga más de 495 libros escritos por personajes que vivieron de cerca esta etapa de la historia y cuyas ediciones datan desde 1823 hasta la actualidad.
        </item>
        <item> El Museo Joaqu\ín Peinado de Ronda, se encuentra en el casco antiguo de Ronda, entre el Palacio Mondrag\ón y la Iglesia de Santa Mar\ía la Mayor
            Este museo intenta reflejar parte de la vida del Pintor Joaqu\ín Peinado, fue construido a principios del siglo XX y en \él se pueden apreciar elementos barrocos, hispano-musulmanes y renacentistas.
            Tiene dos patios con columnas toscanas en las que se apoyan los balcones de la planta alta.
            Unicaja ha invertido más de 830.000€ en el museo Peinado para recuperar las instalaciones, donde se encuentran 195 obras del pintor andaluz.
            El museo se organiza en 7 salas, donde se exponen obras sobre diversos temas:
            Sala 1 Paisajes
            Sala 2 M\éxico
            Sala 3 Animales
            Sala 4 Figuras y retratos
            Sala 5 Desnudos y er\óticas
            Sala 6 El Quijote
            Sala 7 Sal\ón Mud\éjar
        </item>
        <item> El Museo de la Tauromaquia ocupa un cuarto de la plaza bajo los tendidos de sombra.
            Su recorrido ilustra, de forma did\áctica, los or\ígenes m\íticos del toreo en la cultura universal, su arraigo en la Pen\ínsula Ib\érica y la evoluci\ón de la tauromaquia, desde el toreo popular y las funciones reales del toreo caballeresco, hasta convertirse en un espect\áculo reglamentado, complementado con testimonios de la importancia de Ronda y sus dinast\ías de toreros, los Romero y los Ord\óñez, en la historia de la fiesta taurina.
            La colecci\ón agrupa pintura, escultura, artes gr\áficas, textiles, \útiles y objetos, documentación hist\órica y piezas de arte contempor\áneo, acompañados de la informaci\ón pertinente, que sit\úa cada obra en su contexto, hilando con ellos un discurso homog\éneo.
        </item>
        <item> La Plaza Museo de Ronda es uno de los conjuntos culturales con mayor n\úmero de visitas de Andaluc\ía. Integra en un solo espacio cuatro siglos de historia.
            La Plaza de Toros de Ronda, inaugurada en 1785 y declarada Bien de Inter\és Cultural en 1993, es la m\ás antigua del mundo para espect\áculos ecuestres y taurinos.
            Ubicadas bajo los tendidos de la plaza alberga tres colecciones: la Real Guarnicionería de la Casa de Orleans, la Colección de la Tauromaquia y la sala de la Historia de la RMR.
            En el Picadero el visitante puede ver en ocasiones los entrenamientos de la Escuela de Equitación de la RMR, la más antigua de España.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="agendacultural_titulo">
        <item> Agenda </item>
    </string-array>

    <string-array name="agendacultural_contenido">
        <item> Debido a las circunstancias del covid no tenemos eventos en la agenda. </item>
    </string-array>

    <string-array name="taxi_titulo">
        <item> Servicio Taxi </item>
        <item> Parada Taxi </item>
        <item> Servicio Taxi </item>
    </string-array>

    <string-array name="taxi_contenido">
        <item> Calle Juan José de Puya, S/N, 29400 Ronda, Málaga.
        952 87 40 80
        </item>
        <item> Calle las Tiendas, 26, 29400 Ronda, Málaga.
            622 22 36 18
        </item>
        <item>  Calle Juan José de Puya, 29400 Ronda, Málaga.
            636 97 40 03
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="hotel_titulo">
        <item> Hotel Ronda </item>
        <item> Hotel Ronda Moments </item>
        <item> Hotel Catalonia Ronda </item>
        <item> Parador de Ronda </item>
        <item> Hotel Maestranza Ronda </item>
        <item> Arriadh Hotel </item>
        <item> Hotel Catalonia Reina Victoria Wellness y Spa </item>
        <item> Hotel Posada de Ronda </item>
    </string-array>

    <string-array name="hotel_contenido">
        <item>Hotel de 1 estrella
            Calle Ruedo Doña Elvira, 12, 29400 Ronda, Málaga.
            952 87 22 32
        </item>
        <item> Hotel de 3 estrellas
            Partida los Morales, 28, 29400 Ronda, Málaga.
            665 82 78 62
        </item>
        <item>  Hotel de 4 estrellas
            Calle Virgen de la Paz, 16, 29400 Ronda, Málaga
            952 87 03 00
        </item>
        <item> Hotel de 4 estrellas
            Plaza España, s/n, 29400 Ronda, Málaga.
            952 87 75 00
        </item>
        <item>  Hotel de 4 estrellas
            Calle Virgen de la Paz, 26, 29400 Ronda, Málaga
            952 18 70 72
        </item>
        <item>  Hotel de 2 estrellas
            Camino de Laura, 29400 Ronda, Málaga
            952 11 43 70
        </item>
        <item> Hotel de 4 estrellas
            Calle Jerez, 25, 29400 Ronda, Málaga.
            952 87 12 40
        </item>
        <item>  Hotel de 4 estrellas
            Crta A-374, km 26, A-374, 29400 Ronda, Málaga
            641 46 13 34
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="restaurantes_titulo">
        <item> Taberna Quinto Tramo </item>
        <item> Tropicana Ronda</item>
        <item> Siempre Igual </item>
        <item> Almocabar </item>
        <item> Restaurante Las Maravillas </item>
        <item> Casa Maria </item>
    </string-array>

    <string-array name="restaurantes_contenido">
        <item> Taberna situada en la calle Carrera Espinel en Ronda, especializada en comida tradicional española y tapas y ocn una intención de mezclar la tradición española con un toque de restaurante más moderno,
		algo denotado en su eslogan: No existe modernidad sin una buena tradicion. Adaptado además para la situación de la covid-19.</item>
        <item> Restaurante localizado en la Calle Virgen de los Dolores con una gran variedad en sus platos y servicio, contando con carnes selectas ecologicas, productos con denominacion de origen certificada y ganador de un premio nacional
		de gastronomia plato de Oro. Asimismo, cuenta con un rango de precios de 25-35€ por persona, y cuenta con las restricciones pertinentes para poder ofrecer un servicio de gran calidad en el contexto de la pandemia global. </item>
        <item> Restaurante orientado a las tapas y raciones para compartir entre varias personas, por lo que es recomendable para grupos grandes. Situado en la Calle San José. Gracias a su especialización en tapas es bastante asequible tanto para comidas
		como para tomar algo más ligero.</item>
        <item> Restaurante situado en la Plaza Ruedo Alameda, este restaurante se especializa en ofrecer a los clientes una oferta de vinos y bebidas espumosas de gran calidad a un precio totalmente asequible, por lo que es el mejor sitio de Ronda
		para realizar catas de este tipo de bebidas. Cuenta además con restricciones acorde a la ley vigente para poder seguir las recomendiaciones contra la covid-19</item>
        <item> Este restaurante está situado en la calle Carrera Espinel, ofrece un lugar acogedor en el centro de Ronda y está orientado a ofrecer una comida tradicional de Ronda, intentando juntarla con una experiencia culinaria más moderna y exótica, por lo que podrás
		tener comidas que no encontrarás en ningún otro sitio cercano.</item>
        <item> Este restaurante, el cual podemos encontrar en la Plaza Ruedo Alameda, se centra en otorgar al cliente una experiencia totalmente tradicional con respecto a la comida de Ronda, por lo que cualquiera que quiera experimentar los orígenes del pueblo está obligado a ir</item>
    </string-array>

    <string name="cambiar">Cambiar idioma</string>
    <string name="notas">Notas</string>
    <string name="title_activity_actividad_prueba">ActividadPrueba</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="nnota">Nueva Nota</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="title">Titulo</string>
    <string name="content">Contenido</string>
    <string name="changeLang">Cambiar idioma</string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="conError">La nota debe tener un titulo</string>
    <string name="newnote">Nueva Nota</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="title_activity_listamenu">listamenu</string>
    <!--
    This string is used for square devices and overridden by hello_world in
    values-round/strings.xml for round devices.
    -->
    <string name="hello_world">Hello Square World!</string>


</resources>
